
Q1)
Ans)select * from city where countrycode='USA' and population>100000;

Q2)
Ans)select * from city where countrycode='USA' and population>120000;

Q3)
Ans) select * from city;

Q4)
Ans)select * from city where id=1661;

Q5)
Ans)select * from city where countrycode='JPN';

Q6)
Ans)select name from city where countrycode='JPN';

Q7)
Ans)select city,state from station;

Q8)
Ans)select distinct id, city from station where id%2=0;

Q9)
Ans)select count(city)-count(distinct city) from station;

Q10)
Ans)
(select city,length(city) as citylen from station order by citylen,city limit 1)union
(select city,length(city) as citylen from station order by citylen desc,city limit 1);

Q11)
Ans)select distinct city from station where city regexp '^[aeiou]';

Q12)
Ans)select distinct city from station where city regexp '[aeiou]$';

Q13)
Ans)select distinct city from station where city not  regexp '^[aeiou]';

Q14)
Ans)select distinct city from station where city not  regexp '[aeiou]$';

Q15)
Ans)select distinct city from station where city not  regexp '^[aeiou]' or city not  regexp '[aeiou]$';

Q16)
Ans)select distinct city from station where city not  regexp '^[aeiou]' and city not  regexp '[aeiou]$';
